\documentclass[12pt]{article}

% La gestion des fontes, sachant que ce document est sensé
% être compilé au moyen de XeLaTeX
\usepackage{fontspec,xltxtra}

% Pour permettre la redéfinition des dimensions 
\usepackage[a4paper]{geometry}

% Pour le support du français
\usepackage[francais]{babel}

% Les polices à utiliser
\newcommand{\fontsphil}{
  \defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
  \setmainfont{Linux Libertine O}
  \setsansfont{Liberation Sans}
  \setmonofont[Scale=.9]{Ubuntu Mono}
  \newfontfamily{\hwfont}{Comic Sans MS}
  \newfontfamily{\fatfont}{Arial Black}
  \newfontfamily{\authorfont}{Liberation Serif}
  \newfontfamily{\spacefont}{Liberation Mono}
  \fontspec[SmallCapsFont={Arial Black}]{Arial Black}
}
\fontsphil

% Des polices pour quelques caractères spéciaux
\usepackage{wasysym}
\usepackage{pifont}

% Gestion des images
\usepackage{graphicx}

% Gestion des couleurs
\usepackage{color}
\definecolor{fondsection}{rgb}{.9,.9,.9}

% Gestion des espaces
\usepackage{xspace}

% Gestion des URL et liens hypertexte
\usepackage{hyperref}

% Configuration des dimensions
\geometry{%
  left=20mm,width=165mm,
  top=15mm,height=267mm,
  footskip=15mm}

% Le titre
\title{Mon super rapport de stage}
\author{Alain Térieur}
\date{Année universitaire 2016--2017}

% Une macro
\newcommand{\oula}{(\textbf{???})}

%======================================================================
% D É B U T   D U   D O C U M E N T
%======================================================================

\begin{document}

\thispagestyle{empty}
\begin{center}
  \includegraphics[width=12cm]{Logo_IUT-UL_dept_info.png}
\end{center}

\vspace{1cm}

\noindent
{\large
  IUT Nancy Charlemagne\\
  Université de Lorraine\\
  2 ter boulevard Charlemagne\\
  BP 55227\\
  54052 Nancy Cedex\\[5mm]
  Département informatique
}

\vspace{5cm}

\begin{center}
  {\huge
    \textbf{Réalisation d'un site de commerce électronique}
  }
\end{center}

\vspace{5cm}

{\Large
  \noindent
  Rapport de stage de DUT informatique\\
  Entreprise : Geeks \& compagny
}

% \vspace{2cm}
\vfill

{\Large
  \noindent
  Kate Chup\\
  Tuteur : Laure Tograffe\\
  Année universitaire 2016--2017
}

\end{document}
